唔講立場，G.E.M.算唔算現今香港第一女歌手

作曲寫詞唱歌都掂
音域闊，唱咩曲風都駕奴到，鳩叫又得溫柔細聲又得
仲要有自己特色，唱咩歌都好一聽就知係佢唱
請珍惜牙G.E.M.

亞洲第一啦on9

咁又唔敢講 南韓小仙女IU都好犀利

菊梓喬

宇宙第一

佢好撚大波

elkie?

兒夜姨野以夜儀野

冇左啦

搞笑出返去啦

容祖兒屌打啦。。。

世界top3

算係

係宇宙第一
不過唔係香港第一

幾耐冇唱廣東話？

唔算立場佢係上海人唔係香港人

宇宙第一喇人地叫宇宙巨漿呀

佢音域真係好廣 唔好話佢鳩唔鳩叫
好多人鳩叫都鳩叫唔到

佢揸香港passport住荃灣

不尬吹

絕對係
btw你班連登仔反還反，你地自己J過gem幾多鑊大家心照

鬥樣衰定鬥塞春卷

Hana好好多

香港歌手嘅定義係乜先?

唔知幾時既相。反正我J了

宇宙係包埋香港 有無常識

淨係計香港出道初期

都屌打香港近十年女歌手

大陸歌手黎

GEM係香港歌手咩？點做香港第一？

好鐘意佢，覺得佢好有才華。成隻碟所有歌都係自己寫，仲要勁好聽

其實我覺得佢真係好勁同埋個人好真，反而香港有啲女歌手又廢又假。

上個月唔記得ig定邊到開live唱過where did you go

佢係香港歌手呀 香港長大香港出道講香港話香港居住

台灣人好鐘意佢

其實係 我本身都唔係好留意佢 呢排無聊聽咗佢一兩首歌發覺佢真係唱得好聽

老實講算係
知名度同實力都係
其他野唔講啦
就好似成龍做戲唔會有人笑佢廢一樣

乜香港而家仲有樂壇嘅咩？

同大J係朋友 ex係反共 男友同個妹係黃絲 講真呢啲人藍/紅極有譜啦

你地識架？

成龍做戲=左望右望驚訝樣,隻手辣親狂FING

好嘈 把聲

我識佢 我都想佢識我

無J過 我淨係聽

唱歌好聽又好J 真係幾屈下

唔睇樣都還可以，但佢對波係屬於硬個隻，唔好揸手

支那第一女歌手 ? ? ?
人地係支那大富大貴，點會黎香港共和國做個小明星

係 而至於立場 我覺得佢冇直接表明 又冇做護旗手 只係搵下人仔 各有各睇
利申 冇j 亦唔係偶像

樓主都講明唔講立場 成班毒撚起哂綱咁做乜鳩
Btw 重香港？ 直頭亞洲頭三啦下話

邊個又假又廢

好勁

Ali幫淘寶支付寶賣廣告=搵大陸錢

其實唔明點解會有人話佢淨係識鳩叫

如果一個韓國/日本歌手只唱普通話歌，大部份時間都係中國發展，佢算唔算韓國/日本第一歌手?

男友係黃絲咩？唔係大陸人黎架咩

不過我覺得gem起碼冇做護旗手先

算。

李幸倪都係一個馬來西亞歌手

Iu唱唔唱到e夜衣野？

應該得啦 good day 3段高音都好勁

孟晚周都係揸香港passport有香港物業

一首where did u go當年真係爆紅
講真佢唔上宇宙發展留係香港都冇乜前途
大家有眼見 幾多紅歌唔紅人嘅例子
有實力係香港真係得啖笑 冇人捧都係冇用
以前小肥 泳兒啲歌夠紅啦 依加都唔係靠唱歌揾食
唱得嘅側田又走埋 咁多年好似得張敬軒叫發到為
香港做一姐都係弱雞 hana之流 番宇宙把啦

但係唔係住香港 同埋佢有中國護照

mark畀大陸人起咗底發現佢係黃絲了...

超越香港啦. . 身價.
係大陸好紅. 搵好多錢.

同意

林宥嘉大陸人！？

但把聲一定冇gem咁厚，e夜伊野要厚聲先好聽

而家仲敢同大丁拍片咩
同埋個ex 都幾多年前

yoga咪幾年前 mark而家都一齊緊 個妹都無登報斷絕關係

邊個Mark?
Nct 定got7?

講緊現任...

魏韻芝阿哥

冇邊個音域廣過佢
佢係成日鳩嗌
但係如果聲底唔係厚同音域窄
點嗌都嗌唔出
仲要一路嗌一路升key

點解話佢成日鳩嗌 我聽佢好多歌都無嗌

事實上
成個LIHKG反佢都唔會影響到佢1%收入

宜夜衣夜
你把我灌醉
我是歌手啲歌改版改到有一段一定嗌

講真佢係有咁嘅實力
聽過佢live就會知
試吓叫菊梓喬吳若希呢啲樂壇笑話去嗌
爛聲就有份

比賽梗係改一段畀自己show off架啦
但係我聽佢好多歌都無叫

佢好多show都唱AINY
比人感覺咪成日嗌

佢出show好似唱光年之外,倒數,來至天堂的魔鬼多
呢排唱多咗嘅句號都無叫

光年之外之前啦
開始話佢嗌係成6 7年前嘅事
嗰陣佢係成日唱AINY

講真 佢係有實力 係香港比人屌 趕走
靠實力係中國搵食 冇咩好反
楊千嬅呢啲就撚屌 冇實力
如果唔係香港人佢乜都唔撚係

香港真係冇邊個女歌手勁得過佢，有實力 有才華 把聲厚 夠氣 對自己把聲好熟上高音容易carry，去台灣發展係岩

方皓玫

係佢舊經理人問題
gem自己都唔擺款 佢就衝出嚟趕客
搞到神憎鬼厭 香港記者都唔想再幫佢哋宣傳

chungha屌打

鬥下體臭度

坐咗幾耐？林宥嘉婚都結埋

跳舞係

認真 佢臨走嗰一兩年好撚唔掂
個鏟青頭柒到 仲要同689說聲加油

啱啱出道嗰幾年真係正到癲
雖然歌路單一咗少少

其實覺得好奇怪
明明佢頭幾年都好出名
好多中學雞fans 點解會突然暴走再去支那

鏟青頭嗰期隻Xposed 好撚正喎
係張丹鋪咗條支那路畀佢行

冇叫好耐啦，依家係屌佢唔唱廣東話啫
近幾年D歌都好好聽 不過蝗語
香港歌手唔唱廣東話 叫咩香港歌手

D歌唔差，個look搞唔掂
中學雞fans集體崩潰

屌有聲既

不過我認同樓主

兩個好姊妹 一個政協 一個嫁大陸人

嚮香港無認受性
就唔會係香港第一

上年有首睡皇后？

果然見係容祖兒你又插一腳

前年年尾

無可否認作為歌手黎講佢幾全面 唱得之餘又可以自己包辦詞曲

同黃明志都好fd啵

一直都好鍾意佢，到依家無變過
我個人唔好追星，唔會買好多明星產品，但起碼佢啲碟我會買齊晒先

屌好聽咩
拿我本身好欣賞巨肺歌手 好似whitney Houston同埋mariah carey
但係GEM唱每一句中間都有啲好似哮喘嘅聲咁 好似好友個人風格咁 但係真係好annoying

佢大陸人黎

唔好以為有身分證就係香港人

湯唯都有身分證

每日150人黎香港

佢地好多揸香港passport住係香港

唔通佢地又係香港人？

蝗乜鬼嘢語？GEM跟台灣音架 你聽下佢做訪問「期待」係讀qi1dai4定qi2dai4 反國語嗰班都on9，人地台灣馬來西亞新加坡嗰啲啞架？

我會選擇c
Hocc

我不嬲反佢喎，唔關事
好細個睇05年叱咤已經好憎佢
嗰陣連謝安琪係邊個都唔知

咁佢喺大陸發展好多年係事實
香港歌手放棄廣東歌

好老實講
GEM係近十幾年唯一可以係亞洲立足既香港歌手

很久以後

係因為政見定其他嘢

唱功係幾好嘅 發聲技巧都唔錯
混音可以上到起碼G5而仲有一定力量
單論呢點 香港應該真係搵唔到第二個

不過其他方面都有啲弱項
因為癡脷筋嘅關係 佢發某啲vowels會好緊
冇乜點聽過佢運用pure head voice
主要falsetto比較多 應該可以加強發展
(不過呢part唔sure 因為算少聽 尤其近年作品)
至於感情傳意呢啲就見仁見志啦

係咪第一我就唔知 但佢喺佢呢個年齡嚟講
留喺香港係超幾班
如果只計30歲以下的話
香港第一女歌手應該冇人反對
前提如果你計GEM係香港歌手的話

不過連登仔係唔會以事論事的 放棄吧樓主
喺佢哋眼中呢啲只係鳩叫 邊有技巧可言

唔算 人地一早放棄左香港啦

人地無放棄廣東歌 另一個童話隻碟有出

但係阿G.E.M.係

唔講立場 習帝係中國第一明君

咁藍/紅極有譜啦

呢啲各有各睇啦

論歌唱技術佢有實力

論知名度佢有算高

你話佢係中國/亞洲一線歌手

我都承應

但我無可能承應一個對香港樂壇/文化近十年極少貢獻嘅人，做香港歌手/香港人

香港對佢黎講太ez
佢呢種人唔會甘心做第二個春卷
依家話係華語一姐都唔算過份

請好好珍惜樓豬
樓豬行得太前

係梅姐！

佢真係傻 唔洗珍惜

依家諗返 可能佢仲留香港發展已經比春卷公司打壓 唔會有今日既地位

大把霉到up唔出嘅歌手極少貢獻啦 唔使你承認

唔當佢係香港歌手, 因為香港根本冇樂壇
當佢亞洲歌手就可以佢新加坡台灣都好紅

令我諗起英皇時期嘅Mag BB

係佢面前
香港全部女歌手都係垃圾

你指既貢獻係咩先？

人地唔紅但人地有付出

仲有唔一定人紅歌紅先有貢獻

反之GEM對國語歌/大陸樂壇/大陸綜藝有好多付出同貢獻

所以中國歌手身分比較適合

唔叫都好好聽

容姨

習帝都明君，你又過咗火啵
無論立場係咩，習帝都係on9

其實佢邊忽藍
咁耐以嚟無講過任何一句香港嘅壞話
賺人民幣都叫奶咁都算，但賺得嚟唔護旗又無踩低香港抗爭無撐係事實

近年重心轉咗去中台馬唔代表佢唔係香港人
周子瑜去韓國做歌手唔代表佢唔係台灣人
佢係香港人係事實 唔係意見 唔係話你唔承認佢就唔係

其實係, 相反eason點賺人仔都唔會有人屌

不如你講下有邊個近十年對香港好有貢獻

講到去大陸搵錢，基本上人人都有，由黃凱芹到郭富城，如果上去cap下水就叫奶共，咁恭喜你，淨返嘅藝人我諗拍套戲都唔夠人

支瑜係台籍韓國歌手

憑良心講啦
G.E.M 亞洲第一
seulgi kpop第一

係，所以我先咁憎蛋
蛋狗咁多年對香港樂壇破壞力真係太大
香港樂壇最大毒瘤非佢哋莫屬

當年GEM都比佢哋本雜誌屌得好甘

係韓國發展嘅台灣女歌手

係

佢應該算係大中華地區第一女歌手

佢唔係香港歌手

除左楊明仲有呢班藝人唔好漏左佢地！

支那臭雞

佢係

籃球機

佢最大貢獻咪出聲屌柒咗吒叱呢啲小圈子頒獎禮囉
冇人夠膽跟機喳嘛

無論佢出邊撈到幾掂 佢都無喺我心中留有任何情感聯繫

大部分人總會有一首Eason既歌 係會喺人生中永遠有一個位置 就算春卷都有

對我黎講 eason有 春卷無 gem有好多首

。。。。
揸過？

直程係無啦。。。

鍾意咗佢好多年!!

佢明明係支那歌手
幾時變左香港歌手?

淨係狂嗌
成堆嘈音咁都話好聽

如果唔係當年香港d人鬧到佢咁...
講真如果有得揀
邊個會想留係度又要比人鬧同踩
去大陸紅咗 先無埋沒咗佢既才華

又一個傻仔

tbb就算啦

屌你啦 去驗下耳

2020仲G.E.M.淨係狂嗌 白撚痴

班傻仔成日唔追post，專批評啲自己平日唔留意嘅嘢

你都on撚鳩
又造作又狂嗌又癡脷筋
一啲都唔自然
難聲到震

就算去咗第二度發展 都唔可以否認佢唔係香港人喎
佢始終係香港成長同出道
楊千嬅果d咪又係翻大陸發展
咁佢又變咗中國歌手??

師兄衰咩入去坐？

你應該係小朋友

香港無人欣賞 出咗都比人踩又鬧 唔出都好正常

睇吓人哋係nasa嗰陣講咩啦

已經無左癡脷筋個問題好耐了
同埋各方面技巧都已經進化哂

想當年香港人對佢嘅說話真係好難聽

首先，佢都唔係香港人…

首先，我唔知你講咩

細個個陣好中意佢有買碟
唱功真係好勁 唯一美不足係把聲唔夠靚/清
搵人仔黎講唔表態算係咁 佢都下半世無憂 可能都費事理

又一個傻仔...

其實我尊重你意見，我都無意影響同反駁你

我只係表達自己意見，我唔承應係我個人主觀意見

你都希望你會尊重我嘅意見

香港人？事實？身分認同無絕對正確，只有個人選擇

你攞往本BNO/歐盟passport，你估會唔會每個西方人都覺得你係英國人/歐洲人

你大概可以繼續認為佢係香港歌手，你唔可以否定我對佢港人身分的意見

希望你作為一個香港人會識尊重別人言論同意見

仲有，你又知周子瑜覺得自己係台灣人？佢可能想做中國人多啲呢

真係無乜留意中国偽人同歌手
佢講究竟講左咩?

睇左咁耐見到終於有人講 太好了
想講其實佢前兩年演唱會 佢臨尾都一定會唱番where did you go同埋睡公主

老實講如果佢唔返大陸屈係香港
相信實力唔會有增長 繼續半紅不黑

小你老母仙女

(你想帶風向我都識帶) 咦，你做乜想知佢講過咩嘅？sorry 我平時真係冇乜留意你

上海大
跟屋企人搬香港讀書考會考

照你說法，陳偉霆都係香港歌手？
每日好多大陸人黎香港讀中小學
係香港實習一排，再做多幾年野
之後返大陸做野，佢又真係香港人？
中共要溝淡班香港人原來好易

大家風格唔同有乜好比

唔好問Jordan跑步快唔快過保特？

佢自己係大陸啲歌手節目憑實力上位
原本冇乜人識佢

始終係成名既歌 同頭幾首岀既一定會唱
好似yoga咁 一定會唱說謊、兜圈

大陸第一女歌手

真

佢同馬來西亞既王明志一樣
自己地方出產既歌手俾自己人吊到仆街
係其他地方好受歡迎
大家一樣都係有料之人

Come from hk

然後做過咩？

我答你呀，返左佢祖國啦

當年佢離開前係香港知名度同成就一啲都唔差

另外，你所謂最大貢獻就係屌柒商台

所以咁多冷氣軍師，嘴炮原來係好大功勞

講真佢自己入唔到唔順氣姐

你話佢為其他歌手發聲就話姐

唔係無人欣賞，佢唱有心人同喜歡你，好多人都覺得好好聽

係佢自己唔出新歌

上海人

呢個已經上咗大陸之後啦
當年係香港比人抹黑到咁

屌 近期成日見到有班撚樣係度吹奏宇宙漿做嘜鳩

重新一次

GEM係中國上海人

唔好比中共咁易溝淡

每日仲有150人

Gem係香港人

咪9up好喎
你所講"好多人"讚佢絕對唔係大部份香港人

係佢自己上大陸

之後啲人先可以屌佢

佢走之前係香港都紅

到依家香港都有好多fan

當年高登因為佢大波加唱得

有人封佢做女神

我曾經都係

佢上大陸前已經畀人屌

以歌論歌，香港人好多都欣賞佢

唔好就係睇連連啲尻up撚

主流媒體同港人都認同佢實力

作為歌手比唔識野嘅人屌 係香港都好正常

陳奕迅、張敬軒等實力派都比啲on9話唱歌普通

批評作為公眾人物一定有

我都覺得好多批評係唔識野同9up

但佢由離開香港到今日都仲有好多支持者

香港開show好多人都買唔到飛

無歌手可以無hater

哥哥神枱人物由出道到依家係連登都有比人屌過

我都好希望有一日佢會正式講

I am a hongkongese / hongkonger

Gem同方大同我都唔會當係香港歌手
我會認同佢哋實力，但唔會覺得佢哋代表住香港嘅音樂人
唔係有香港身份證就代表啲咩
如果有鬼佬問而家華語界有咩勁嘅女歌手，我會介紹佢。
但問而家有咩勁嘅香港女歌手，我會寧願答冇好過去滔光。
至於實力算唔第一。。。
當初毅然離開香港上去搵人仔就知道佢要嘅係華語音樂一姐，而唔係容祖兒謝安琪呢種所謂「香港一姐」
試問一句，除咗陳奕迅同埋方大同
香港有咩流行曲歌手可以喺台灣有市場之餘仲要贏到獎。如果跟我上面個標準唔計方大同，直情得返單春一個。

淨係睇連登嘅話，呢個世界冇嘢值得欣賞
連登最兩極化
一係就啲傻閪打手垃，唱歌唱到啲音可以飄嘅歌手都吹奏或者全部罐頭歌嘅歌手都有人吹奏。
一係就將流行音樂貶到地底泥，將獨立音樂捧到上神枱嘅孤高撚。十足十少部份metal撚視其他音樂為污染

滔咩光 佢介紹自己都係話香港

其實佢都算係咁啦，起碼冇出過「我支持香港狗隻，你可以打我了」呢啲po

佢係nasa咪講咗come from Hong Kong

如果佢當初留喺香港咪又係泳兒小肥之輩半紅不黑
上頭又有蛋記狂出負面新聞狙擊
咁撚樣話知你唱到識飛都咁話啦
根本就無得發展
而家佢走出去唱到上nasa咪幾好
只能夠講有料嘅人去邊度都紅得起

Come from Hong Kong

拍片宣傳咋？應該唔係朋友

終於有個有音樂常識嘅人

連登好撚中意吹奏啲唔識唱歌嘅人

特別呢個時勢，加個黃色光環

真係Tommy仔都變歌神

題外話師兄你係唔係講緊j神

一齊上屋企打邊爐喎

我唔識欣賞音樂，我覺得佢唱歌好難聽

佢係有實力

佢係有身分證

但我真係好難同人佢係香港歌手

佢想嘅 兩年出幾首廣東歌 對佢黎講有幾難？

佢話係香港歌手

我覺得會對唔住係香港努力做好廣東歌嘅人

乜野比喻黎
你都話風格唔同 咁你拎個種類唔同既野出黎講做乜柒

佢有feel時咪寫廣東歌 靈感迫唔黎

佢嚟自香港
但我講嘅係介紹香港女歌手時寧願話冇好過介紹佢
因為近年一張廣東話專輯都冇，一張專輯十首廣東話都冇
如果咁樣仲介紹得落，即係叫人哋一係聽舊歌一係聽國語歌
聽舊歌不如介紹梅艷芳？聽國語歌又同香港關係唔大
我覺得咁搞成件事只會變成滔光感覺極重

蛋狗真係要落地獄

點解會講得出

睇下點定義香港歌手啦
要話有張身份證就算咁咩周華健呀莫文蔚呀王傑呀應該都算

唔評論邊個啦
我只想講做音樂嘅唔該俾返啲真材實料
唔好以為自己好勁，呢個世界冇幾多個天才，個個都係練出嚟
除非想做楊千嬅呢啲靠行運一條龍嘅歌手
但你至少都要有正常嘅歌喉同咁嘅狗屎運
至於黃色光環
我會話我會聽完之後唔會踩，但吹奏或者推介就唔可能。
當然有料例外

認真答 才華係有但冇乜內涵
Feel到好多歌圍繞住以前比人踩低 而家翻身然後你地都追唔到我嗰種自信 特別摩天動物園同句號
就拎佢同林宥嘉比 兩個唱功都好又識作詞作曲
但林宥嘉就係啲歌有故事唱歌有感情 GEM就係你聽完覺得好勁好好聽啊咁 所以先會比人感覺唔係鳩嗌都係鳩嗌緊 因為唱歌就好似show off咁
但唔否認唱功係數一數二 當初一出道都有鍾意過佢 但就係唔襟聽囉

屌咁都上熱門

Gem唱歌好有感情喎

摩天動物園同句號
都唔係講以前比人踩低 而家翻身然後人地都追唔到佢嗰種自信

痴脷筋就算吧啦

咪大家都運動員

佢俾個痴線ex
搞到台灣香港兩邊都寫臭佢
個條友話自己係歌手 唔係明星 發晒癲
就係個單之後 討論區同報紙狂狙gem
痴線佬班fans同台灣媒體

一個話自己唔係明星既歌手
又唔淨係死去唱歌 搞勁多野

我又覺得唔駛執著廣東話定台灣普通話，正如好多fans都想hocc再出國語碟入金曲獎
gem應該過多幾年拎到金曲獎掛

hocc早過佢屌柒叱咤都冇人跟機啦，嗰陣身份地位仲高過gem
如果再講遠啲，張學友好耐之前已經講過四台聯頒冇潛規則，冇人理佢

唔識真係唔好衝出黎柒
你可以覺得係難聽，但你試下佢咁"嗌"，包你聲都冇，同埋佢呢啲唔係嗌，係真係有實力夠氣上高音
唔係人云亦云，人地講嗌你又講嗌，有自己判斷能力

建議你聽下很久以後 多遠都要在一起呢啲慢既情歌
呢兩首都冇咁showoff
而且佢自己寫既曲詞好有故事有感情

我反共都既欣賞牙G.E.M.

gem上年好似冇出慶祝支那國生日 又冇出止暴制亂post
如果要反gem，首先反雞容 支那軒班仆街先
樓上班人都唔知做乜成日拗gem係香港歌手定支那歌手 有歌咪聽囉，理9得佢係邊到啫

你咁講無嘢好講，任何嘢都話係主觀意見
但事實人哋好細個已經落嚟香港，係香港長大
講廣東話，學香港文化，接受香港教育，重考得唔錯
一直志願都係想做香港女歌手（佢話過要超越春卷）
但係比香港人屌走，個娛樂圈生態又唔健康，根本比人打壓無得發展
我覺得佢走得好添，如果唔係咪又係係度幫CCTVB唱鳩劇主題曲

重有，唔好話咩你又知人哋想點？可能佢想咁呢
呢個好無邏輯可言，調返轉你又知人哋想咁？
子瑜以前舉台灣旗就比人屌到要出嚟拍片道歉
成日比人屌佢台獨，其實佢都係中共壓迫嘅受害者嚟
唔明白點解連登仔成日要講到人哋好想做中國人咁

講咗好耐啦啵大佬，人哋nasa對住鏡頭講I am from Hong Kong

運動員係範疇
兩個歌手 兩個唱歌跳舞 但兩個個風格唔同
一個賣舞一個賣歌 但兩個跳舞同唱歌都有料

兩個運動員 一個跑步一個籃球 點樣兩個風格到呀巴打
叫保特拎住個籃球跑步呀笨

講風格起碼都同一樣野先

我明白呢個係你嘅意見 但係你嘅意見係錯

無料但捧到上天就話吹奏啫
有料都叫吹奏？

睡公主開始追佢

除咗係香港

Queen of hearts 後台

果場演唱會delay咗 好似係澳門站
佢開直播同fans交流時彈的

聽近年啲歌會發覺佢轉咗風格，無再爆氣

但gem屌商台果陣hocc屌返gem轉頭

平心而論，生日快樂有（微博only）
但真係得呢幾隻字，影響唔係好大
同果啲撐狗、止暴制亂咁高殺傷力（gem一樣都無做過）無得比

但個feel真係差好遠
唔講乜，明年今日/十年，不如不見/好久不見
都爭好多級

hocc唔算屌叱咤啦，佢屌rthk 同tvb 先甘，同埋佢同其他台反晒面得叱咤仲比獎佢

咁where did you go的確屌打寫不完的溫柔

GEM都有生日快樂 咁張敬軒都只係生日快樂 咁點解叫人支那軒 但GEM就無事

張敬軒好似唔止啵，舊年重有出過奇怪post
唔記得講咩，但出完之後都有人屌/護航

好似得生日快樂

張敬軒一向賣本土 所以出個生日快樂都會被連登仔屌到開花 就好似達哥一樣 期望越大屌得越甘

明明兩個都係內地嚟

佢唱普通話歌我有時真係聽唔到佢唱乜
就算睇埋歌詞都聽唔到係個個字
廣東話歌就冇呢個問題
我諗普通話始終唔係佢mother tongue
articulation冇咁好

幾年前咪有睡皇后囉

軒早兩年出過一點都不能少，不過唔係上年
可能D人計累積掛

同埋gem點會冇事，只計實力嘅話呢個po點會負皮炒正皮

有樣有波又唱得

係根本香港個大環境做唔起

係唔係香港人其實係一個身份認同嚟嘅，佢就算喺大陸出世，但係佢肯學廣東話，肯自稱come from Hong Kong就已經係一個香港人

hocc冇屌佢，只不過係用過來人身份叫佢唔好睇咁咁重啫
如果你揾返之前啲新聞，hocc係講得岩，你要明白香港嘅音樂頒獎典禮係商業機構，佢要有佢個揾錢渠道去繼續營運落去，唔同台灣金曲獎
hocc之前鬧商台同gem鬧嘅係一樣，只不過hocc比gem早一啲明白個道理啫，都唔係屌佢
咁宜家都好啦，gem有實力駛乜9玩香港啲垃圾，上幾屆方大同攞到國語男都好凳佢開心

係咩
中意叫佢支那軒咪支那軒囉，因為憎佢囉，gem冇事咪冇事，有咩問題？係好主觀架啦，唔比憎人嘅咩，係雙重標準我認喎
同埋佢唔只生日快樂，仲有一點不能小，之前咪好撚串話收購返啲飛嘅，宜家演唱會都開唔成 又扮撚哂野自嘲，又話抵屌，收撚皮啦

都幾奇怪，不斷有人追擊gem，但就冇乜人屌支那軒 雞容，明明佢地仲仆街過gem，前者就成日扮sell本土，但轉過頭就奶撚到出哂臉
講下支那軒就比人話 支那咪支那，咁佢真係支那出世呀嘛，有咩問題？正如武漢肺炎係因為喺武漢爆，新乜撚野冠狀，真係on9

你做咩撚嘢

你又做乜撚野

你完全overreact左不過你鐘意啦

好似係你overreact喳喎
主觀嘅野就無謂拗啦，真係多9如，冇啦啦話我 支那軒有乜問題 r哂頭

你話你比人話 但其實無人話你 我亦只係一句 然後你就突然好似發脾氣咁不過你既然都講得係雙重標準 就已經無咩討論空間

當年英皇啲網軍都好勁，寫到佢有咁衰得咁衰
你見到兩登一提佢就係原罪咁
明明大把仆街藝人奶共勁佢幾百倍（雖然我個人唔覺得gem奶共，但連登標準賺人民幣就係奶）
但偏偏gem去牆國搵錢太紅，搞到變咗出頭鳥咁
當初又話佢態度差，又話唔尊重前輩
你睇果個乜鬼嘢因尼，明明就係自己之後有演唱會拎gem唔打招呼嚟做宣傳但又有人信
明明係個仆街張丹搞出嚟嘅嘢又入gem數
到依家一有gem嘅新聞你重會見到fb班盲反重用緊十年前嘅鳩叫圖嚟串佢，又話佢態度差，黑人憎
你就知班盲反同小粉紅一樣人講咩佢哋信咩

你理得我點嗌佢啫
你呢種人真係好撚煩膠，乜都要理咁，冇野揾野黎拗

其實講得啱

10分同意

青頭仔去揸下波學下野先啦

屌佢都廢時

加兩個歌名就講到似層層咁 無聽過首歌真係會被佢呃到

勁還勁 但佢係中国第一
唔係香港第一

佢係華語第一